\newpage

\section{Conclusione}\label{conclusione}
In conclusione, questa tesina ha dimostrato come le tecniche di Feature Extraction possano essere applicate 
con successo all'analisi di strumenti musicali folclorici come la campana tibetana. 
L'approccio multidisciplinare adottato ha permesso di ottenere una caratterizzazione 
dettagliata delle proprietà acustiche e delle peculiarità spettrali della campana, 
evidenziando le differenze di risonanza e le variazioni temporali delle parziali. 
I risultati ottenuti, attraverso l'uso di filtri bandpass e algoritmi di tracciamento dell'inviluppo, 
hanno fornito nuove intuizioni sul comportamento del segnale sonoro di questo strumento. 
Questi risultati possono essere utili non solo per ulteriori studi accademici,
 ma anche per applicazioni pratiche nella sintesi sonora.

\section{Sitografia}\label{sitografia}

\begin{itemize}
\item
  \href{https://github.com/alexanderlerch/pyACA}{pyACA.}
\item
  \href{https://www.python.org/downloads/release/python-3110/}{Python
  3.11.}
\item
  dipendencies di python: \href{https://matplotlib.org/}{Matplotlib},
  \href{https://numpy.org/}{NumPy}, \href{https://scipy.org/}{ScyPy.}
\item
  \href{https://gitlab.com/consaq/acustica}{Repository della tesina con i materiali.}
\item
  \href{https://zoomcorp.com/it/it/handheld-recorders/registratori-palmari/h3-vr-360-audio-recorder/}{Zoom h3vr.}
\end{itemize}
